% !TeX root=main.tex
% دستور زیر باید در اولین فصل شما باشد. آن را حذف نکنید!
\pagenumbering{arabic}

\chapter{مقدمه}
\thispagestyle{empty}
\section{مقدمه}
یکی از نیازهای اساسی انسان‌ها نیاز به برقراری ارتباط با دیگران و اجتماعی شدن است. پایه‌ای‌ترین ارتباطات اجتماعی را می‌توان خانواده، بستگان، دوستان و همکاران دانست که روابط معناداری بین افراد در این گروه‌ها برقرار است. این در حالی است که در سال‌های اخیر فناوری دیجیتال و اینترنت شکل جدیدی از ارتباط را تعریف کرده‌اند و در حال حاضر شاهد گسترش بی سابقه شبکه های اجتماعی
\LTRfootnote{Social Networks}
 در بین مردم هستیم. به گونه ای که اکنون شبکه های اجتماعی جزئی از زندگی روزمره مردم شده است. 
 
 شبکه های اجتماعی به کاربرانش این فرصت را می‌دهد تا آراء و نظرات خود را با دیگران مطرح کنند و از نظرات مختلف مطلع شوند. در سایت‌های خرید وارد شوند و کالای موردنظر خود را جستجو کنند و نظرات خریداران قبلی را بخوانند و سفارش خود را ثبت کنند. به‌راحتی اطلاعات مقصد و هر آنچه برای یک سفر لازم است را از اینترنت دریافت کرده و از نظرات و راهنمایی‌های افرادی که قبلاً این سفر را تجربه کرده‌اند استفاده کنند و با طیب خاطر به سفر بروند، در فعالیت‌های گروهی و تشکل‌های مردم‌نهاد مشارکت کنند و بسیاری از فعالیت های این چنینی که ذاتی اجتماعی دارند با کمک اینترنت و ظهور شبکه های اجتماعی برای کاربران آسان شده‌اند.
 
در بین همه ی این قابلیت ها که شبکه های اجتماعی کنونی در اختیار ما قرار می دهند، شرایطی وجود دارد که این شبکه های اجتماعی پاسخگوی نیاز های ما نیستند. مثلا بخواهید خبر گم شدن حیوان خانگیتان را در محله ی خود اعلام کنید و یا بخواهید یک نردبان قرض بگیرید و یا به دنبال یک دندان پزشکی یا لوله کش خوب در نزدیکی  محل زندگی تان باشید. تمامی مثال هایی که ذکر شده است، نیازمند این است که شما با همسایگانتان و افرادی که در نزدیکی شما و محله تان زندگی می کنند؛ در ارتباط باشید. موضوعی که امروزه در زندگی های روزمزه ما کمرنگ شده است. از طرفی روند شبکه های اجتماعی مثل فیسبوک
\LTRfootnote{Facebook}
، توییتر 
\LTRfootnote{Twitter}
و ... به گونه ای است که ما را با دوستانی که 20 سال گذشته با آن ها ارتباط داشتیم متصل می کند اما با افرادی که در نزدیکی ما زندگی می کنند و نیاز بیشتری به ارتباط با آن ها داریم، متصل نمی کند.

بنابراین در این پروژه ما قصد داریم که یک شبکه ی اجتماعی محلی را پیاده سازی کنیم که امکان برقراری ارتباط با همسایگانمان را برای ما ایجاد کند. از طرفی چون هدف ما در این شبکه ی اجتماعی اتصال به افرادی است که از نظر بعد جغرافیایی به ما نزدیک هستند، می توانیم با استفاده از تکنولوژی هایی همچون بلوتوث
\LTRfootnote{Bluetooth}
، اتصال نقطه به نقطه وای فای 
\LTRfootnote{Peer to Peer WiFi Connnection}
و ... این ارتباط را حاصل کنیم بدون این که بخواهیم از شبکه ی جهانی اینترنت
\LTRfootnote{Internet}
 استفاده کنیم. برای رسیدن به این منظور از شبکه ی بی سیم مش 
 \LTRfootnote{Wireless Mesh Network}
 نیز استفاده خواهیم کرد. البته لازم به ذکر است که در حالت ایده آل اگر تعداد کاربران این شبکه ی اجتماعی قابل توجه در سراسر جهان باشد، می توان با کاربران دور دست نیز ارتباط برقرا کرد. 

سایر کاربرد های این شبکه ی اجتماعی به صورت زیر خواهد بود:

\begin{enumerate}
	\item 
	فرض کنید که شما در نزدیکی دانشکده ی کامپیوتر قرار دارید و یک رویداد در دانشکده ی مهندسی کامپیوتر در حال برگزاری است. بنابراین اپلیکیشن به صورت یک اعلان بر روی گوشی شما، برگزاری رویداد را به شما اطلاع رسانی می کند.
	\item 
	فرض کنید شما برای روز چهارشنبه، نیاز به کمک کسی دارید که از فرزندتان نگهداری کند. شما می توانید درخواست یک پرستار بچه را در این شبکه محلی به اشتراک بگذارید.
	
	\item 
	شما دنبال یک کارواش، مکانیکی یا دندان پزشکی خوب در نزدیکی خانه تان هستید. می توانید در مورد این موضوعات از دیگران در این شبکه ی محلی بپرسید.
	\item 
	فرض کنید که شما دوچرخه تان را اطراف خانه تان گم کرده اید. می توانید این موضوع را در شبکه محلی اعلان کنید تا اگر پیدا شد دیگران به شما در این شبکه ی محلی خبر بدهند یا مثلا می توانید این موضوع را به عنوان جرم در یک منطقه با امن نبودن یک محله اعلام کنید.
	
	\item 
	نهاد های دولتی می توانند در این شبکه عضو بشوند و ساکنین یک محله را از اتفاقاتی مثل آتش سوزی، دزدی، خرابی تلفن، قطع آب و گاز و برق و ... مطلع کنند و یا برعکس به این شکل که در صورت اتفاق افتادن هر یک از این حوادث ساکنین آن محله بتوانند در سریعترین زمان ممکن نهاد دولتی مربوطه را مطلع سازند.
	
	\item 
	فرض کنید که یک نهاد مثل هواشناسی در این شبکه محلی عضو شود و مردم یک شهر، روستا یا یک استان را از آب و هوای آن روز با خبر کند. مثلا امروز در مناطق جنوبی شهر آب گرفتگی داریم یا امروز هوا در ساعات  2 تا 3 بعد از ظهر بارانی است لطفا از چتر استفاده کنید.
	
	\item
	شما می توانید صبح ها زمان رفتن به سر کار خود را به بقیه اعلام کنید و اگر کسی از همسایگانتان در مسیر شما قرار داشت، با شما همراه شود.(کاهش ترافیک و آلودگی هوا)
	\item 
	فروشگاه ها، هایپرمارکت های محله می توانند موجودی کالا های خود را اعلام کنند و یا تخفیف های اقلام مختلف را در این شبکه ی محلی قرار بدهند.
	\item 
	می توانید از همسایگانتان در خواست اجاره ی حیاط، پارکینگ یا خانه شان را برای برگزاری جلسه هاو مراسم هایتان و ... داشته باشید.
	\item 
	فرض کنید شما نیاز دارید که بسته ای را در نزدیکی محدوده ی زندگی تان ارسال کنید ولی وقت کافی ندارید و می توانید در شبکه درخواست کنید که یک نفر به صورت رایگان این کار را برای شما انجام دهد.
	\item 
	در رابطه با مسائل محله تان می توانید رای گیری بگذارید مثل تغییر نام یک کوچه.
	 
\end{enumerate}
 
\section{کار های مربوطه}
\subsection{\lr{Open Garden}}
 \href{https://www.opengarden.com}{\lr{Open Garden}}%
\LTRfootnote{https://www.opengarden.com}
این امکان را به مردم می دهد که  خدمات اینترنت خود را با افرادی که در نزدیکی آن ها هستند؛ به اشتراک بگذارند. بنابراین با استفاده از این دستگاه اشتراک گذاری اینترنت، هر کس می تواند پهنای باند اضافی اینترنت خود را ارائه دهد و برای آن پول بگیرد یا خدمات اینترنتی را از دیگران خریداری کند.

\subsection{\lr{NextDoor}} 
  \href{https://nextdoor.com/}{\lr{NextDoor}}%
 \LTRfootnote{https://nextdoor.com/}
یک سرویس شبکه اجتماعی خصوصی برای محله است. این شرکت در سال 2008 در سانفرانسیسکو، کالیفرنیا تاسیس شد و در اکتبر 2011 در ایالات متحده راه اندازی شد.

کاربران 
\lr{NextDoor}
نام و نشانی واقعی خود را به وب سایت ارائه می دهند. پیام های منتشر شده در وب سایت فقط برای سایر اعضای  
\lr{NextDoor}
در همان محله قابل مشاهده است.
\subsection{\lr{Fire Chat}}
 \href{https://www.opengarden.com/firechat/}{\lr{FireChat}}%
\LTRfootnote{https://www.opengarden.com/firechat/} 
یک برنامه اختصاصی تلفن همراه است که توسط
\lr{Open Garden} 
توسعه داده شده است. این شبکه ی اجتماعی از شبکه بی سیم مش استفاده می کند تا تلفن های هوشمند بتوانند از طریق بلوتوث، وای فای یا در چارچوب
\lr{Multipeer} 
شرکت اپل بدون اتصال به اینترنت به یکدیگر متصل شوند. همچنین این برنامه این قابلیت را دارد که از طریق اینترنت نیز اتصال برقرار شود.

\lr{FireChat}
به عنوان یک ابزار ارتباطی در برخی اعتراضات مدنی مورد استفاده قرار گرفت اگر چه که برای چنین اهدافی طراحی نشده است. از جمله دلایلی که این شبکه ی اجتماعی محبوبیت چندانی بین مردم ندارد؛ می توان به ضعف در پیاده سازی، عدم اتصال مناسب بین دو دستگاه اندورید
\LTRfootnote{Android}
و آیفون
\LTRfootnote{iphone}
، اشکال در عدم ارسال مناسب عکس و غیره اشاره نمود.
\subsection{}    
  
\section{جمع‌بندی}
